\section{Persönliche Summaries}
\subsection{Sandro Kaspar}
Ich habe mich schon immer sehr stark für Netzwerktechnologien interessiert und war daher sehr erfreut, dass wir diese Arbeit erhalten haben. Mein Erwartungen an das DNA Center waren hoch, da ich die Verwaltung von traditionellen Netzwerken aus meiner beruflichen Erfahrung kenne und die Vereinfachung, die durch das DNA Center erreicht werden soll sehr vielversprechend ist. Ähnliche Technolgien werden schon länger erfolgreich in Data Center Netzwerken eingesetzt. Daher ist der Ansatz, diese Technologien auch im Campus anzuwenden, die Netzwerke zentral zu verwalten und mit Hilfe von Overlay Netzwerken viel mehr Flexibilität zu schaffen, sicherlich sinnvoll. \\
Zu Beginn der Arbeit gab es sehr viel Neues zu lernen, was ich als sehr interessant empfand. Als die Appliance dann mit einigen Wochen Verspätung endlich eintraf, wollte ich das gelernte natürlich gleich anwenden und das Produkt ausgiebig testen. Relativ schnell musste ich aber feststellen, dass das DNA Center nicht ist, was ich mir vorgestellt hatte. Es ist ein Produkt, dass noch in den Kinderschuhen steckt und bei dem die einfachsten Funktionen teilweise nicht funktionieren. Es mussten also häufig Workarounds gesucht oder Konfigurationen manuell erstellt werden, die das DNA Center eigentlich beherschen sollte. \\
Die Arbeit im Team funktionierte meiner Meinung nach gut. Etwas schwierig war sicherlich die Tatsache, dass die Appliance zu spät eingetroffen ist und wir dadurch Zeit aufholen mussten. Zudem kam es öfters zu kleineren Problemen wenn mehrere Personen gleichzeitig mit dem DNA Center arbeiteten. \\
Zusammenfassend kann ich sagen, dass die Arbeit für mich sehr spannend und lehrreich war. Mit dem Ergebnis bin ich jedoch nicht ganz zufrieden, da ich mir vom DNA Center wesentlich mehr erhofft hatte. Meiner Meinung nach ist dieses Produkt noch nicht bereit für den produktiven Einsatz, bietet aber grosses Potential.

\subsection{Philipp Albrecht}
Mit der Vorstellung wie klassische Netzwerke konfiguriert werden, bin ich an das DNA Center mit grossen Erwartungen herangetreten. Network Orchestration mit zentralen Kontrollern habe ich bisher nur von Ubiquiti und Cisco Meraki gekannt. Als wir nach langem Warten endlich die Hardware Mitte April bekommen haben, merkte ich, dass meine Erwartungen viel zu hoch waren. Während ich mir wie bei Cisco Meraki eine einfache intuitive "Clicki-Bunti" Lösung vorgestellt habe, stiess ich an ein unintuitives "Etwas", mit komplizierten Lizenzen und haufenweise Bugs. Alle Operationen und Versuche waren geprägt vom langen Warten bis irgendwelche Geräte ihren Reboot durchgeführt hatten und durchstöbern von, als Marketingunterlagen strukturierten, Bedienungsanleitungen. Schnell merkte ich zwei Dinge. Einerseits den Mangel an Erfahrungen und Wissen mit Cisco ISE, LISP, VXLAN und andererseits, dass das effektive Erlebnis mit dem DNA Center weit von den farb-freudigen Marketing Videos auf der Webseite von Cisco abweicht. \\
Im persönlichen Zeitmanagement kam mit dem späten Eintreffen der Appliance noch ein weiteren Problem. Seit Beginn der Arbeit waren nun schon fast zwei Monate vergangen und plötzlich musste ich viel mehr Zeit in die Semesterarbeit investieren. Da ich Teilzeit studiere, nebenbei arbeite und jeweils von Zürich nach Rapperswil pendle, konnte ich leider nicht einfach plötzlich mehr Zeit für die Semesterarbeit aufbringen. \\
Alles in Allem fand ich unsere Arbeit sehr spannend. Das Ergebnis hingegen ist ernüchternd. Das DNA Center ist nicht wie erwartet ein fertiges ausgereiftes Produkt, sondern hat noch einige offene Baustellen. Zum Glück hatten wir gegen Ende der Arbeit immer mehr Erfolgserlebnisse. Deshalb habe ich nun gegen Ende der Arbeit eine positive Einstellung gegenüber dieser zukunftsweisenden Lösung.

\subsection{Jessica Kalberer}
Das Themengebiet Network Design and Security hat mich schon seit Anfang des Studiums interessiert und mich nun in der Studienarbeit vor neue Herausforderungen gestellt. Als ich zum ersten mal vom Cisco DNA Center hörte, war ich fasziniert von der ganzen Appliance. Der Gedanke, dass nun alles zentral über eine einzige Appliance konfiguriert und verwaltet werden könnte, war einfach traumhaft. Am Anfang dieser Arbeit musste ich mich einige Stunden in die Technologien einlesen, da vieles für mich neu war. Bisher kannte ich nur die traditionellen Netzwerk Designs die aus einem Access, Distribution und Core Layer bestanden.\\ 
Ende März trat leider ein erstes Problem auf, da die Hardware nicht wie geplant geliefert wurde. Dadurch verschob sich unsere ganze Zeitplanung, da die Hardware schlussendlich erst drei Wochen später bei uns ankam. Gegen Ende April konnten wir dann mit der ganzen Installation und Konfiguration starten. Die Konfiguration des DNA Center war relativ ernüchternd, da vieles noch nicht fehlerfrei funktionierte und darum einiges manuell konfiguriert werden musste. Die anschliessende Zeit war sehr herausfordernd und arbeitsintensiv, aber vor allem auch lehrreich. Durch die aufgetreten Stolpersteine habe ich erneut gelernt, wie fordernd die Arbeit im Netzwerkbereich sein kann. Auch wenn es teilweise etwas mühsam war, verlor es durch die aufgetretenen Hindernisse nie seinen Reiz. Vor allem das Troubleshooting in dieser Tiefe war für mich völlig neu und hat enorm zum besseren Verständnis beigetragen. \\
Die Arbeit in einem dreier Team empfand ich als angenehm. Es war jedoch teilweise etwas schwierig, wenn Konfigurationen im DNA Center oder auf der ISE gemacht wurden und nicht alle in einem Raum sassen, sodass nicht jeder wusste was gerade gemacht wird. Da das DNA Center fehleranfällig ist, musste immer genau abgesprochen werden, wer was konfiguriert und wann etwas neu gestartet wird. Teilweise funktionierten Ansichten nicht mehr wie vorgesehen oder der ISE wurde wahllos nicht mehr angezeigt. Die Arbeit im Team hatte aber zum Vorteil, dass viele Probleme besprochen werden konnten und immer jemand wusste wie man es anders angehen könnte. 
\\
Zum Schluss kann ich sagen, dass es für mich eine sehr spannende, herausfordernde und lehrreiche Arbeit war. Ich bin gespannt was die Bachelor Arbeit für neue Überraschungen bereit hält und freue mich auf die erneute Zusammenarbeit.